
\medskip

Les continents occupent $\dfrac{5}{17}$ de la superficie totale de la Terre.


\medskip

\begin{enumerate}
\item L'océan Pacifique recouvre la moitié de la superficie restante.

Quelle fraction de la superficie totale de la Terre occupe-t-il ?
\item Sachant que la superficie de l'océan Pacifique est de \num{180000000}~km$^2$, déterminer la superficie de la Terre.
\end{enumerate}
